\textbf{Ejemplo 10}\\
¿Cuánto debe crecer linealmente una serie
aritmética de 8 egresos, efectuados al final de cada período y cuyo primer egreso es de 600.000 \$ para
que, puesta en valor presente, sea equivalente a una serie de 10 períodos que crecen
geométricamente en un 25\% y cuyo primer egreso es de 100.000 \$? Suponga una tasa del 2\% período
anual vencido.\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.5\linewidth}|p{0.5\linewidth}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}                                                                                                                                           \\ \hline

  $\textit{Gradiente Aritmético}$                                                                              & $\text{Gradiente Geométrico}$                                                                                 \\
  $R = 600.000\$ $                                                                                               & $R = 100.000\$ $                                                                                                \\
  $n=6 \hspace{1mm} pav$                                                                                       & $n=$                                                                                                          \\
  $i=2\% \hspace{1mm} pav$                                                                                   & $i=2\% \hspace{1mm} pav$                                                                                    \\
  $L = ?\$ $                                                                                                    & $= 25\%?$                                                                                                     \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                                                                          \\ \hline
  \multicolumn{1}{|c|}{Gradiente Aritmético }                                                                  & \multicolumn{1}{|c|}{Gradiente Geométrico}                                                                    \\
  \multicolumn{1}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.5\columnwidth]{10/Tabla Flujo de Caja1.pdf}} & \multicolumn{1}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.5\columnwidth]{10/Tabla Flujo de Caja2.pdf}} \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Aplicación de funciones}}                                                                                                                                            \\ \hline
  \multicolumn{2}{|p{\columnwidth}|}{Para el gradiente Aritmético se aplicará la función valor presente VNA de la siguiente forma: \newline
}                                                                                                                                                                                  \\
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.8\columnwidth]{10/Ejem10.PNG}}                                                                                                                              \\
  \multicolumn{2}{|p{\columnwidth}|}{Para el gradiente Geométrico se aplicará la función valor presente VNA de la siguiente forma: \newline
  }                                                                                                                                                                               \\
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.8\columnwidth]{10/Ejem10.2.PNG}}                                                                                                                              \\
  \multicolumn{2}{|p{\columnwidth}|}{Luego usando la función ‘’Buscar objetivo”, poniendo a variar L hacemos que el VP de ambos
  gradientes sea el mismo.}                                                                                                                                                                                                    \\
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.5\columnwidth]{10/Ejem10.3.png}}                                                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Respuesta}}                                                                                                                                                          \\ \hline
  \multicolumn{2}{|p{\columnwidth}|}{
  El gradiente aritmético
  debe crecer L = -
  \$ 2.886.995\$  lo que significa que el gradiente es decreciente.
  Gradiente Aritmético}                                                                                                                                                                                                        \\
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.4\columnwidth]{10/Tabla respuesta.pdf}}                                                                                                                     \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Gráfico}}                                                                                                                                                            \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.5\columnwidth]{10/gráfico.pdf}}                                                                                                                             \\ \hline
 \end{longtable}
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
